[轉載][遍地開花] 元朗嚟講 注意事項

勿分化、勿捉鬼、不篤灰、不抹黑、不割蓆
大家最後決定如何，小弟都阻止唔到，但必定支持並保護各位追求自由嘅兄弟！

不知道是不是我觀察片面，但自上水、屯門的「光復」運動以來，似乎撤回惡法抗戰的民心漸現流失，且流失速度增快。不管我的觀察是否正確，至少，我發現商舖、的士司機、一般工作人員、賣餸的師奶、閒聊的中老年、巴士小巴上的一些對話，都可能聽見一些如「我反對惡法，也參加遊行，但現在的情況我不確定我支持」的說法。在他們的語氣和內容中，不難察覺他們正在努力客觀理解事實，不願與抗爭者割席。而這番努力也正正說明有民心漸逝之勢。我想當權者不會不知道，而且會暗地叫好，並借勢發揮。元朗當地人強烈向警察提出反對發出遊行「不反對通知書」。如果警察真的發出給遊行者，大家要小心，因為可能有詐：在黑社會暴力事件下，混淆抗爭，同時「以逸待勞、借刀殺人」兩計並用。

勇敢追求公義、真理很美。大家都支持，這個在616兩百萬人遊行的到了證實。抗爭的許多成果，首先在於得到民心。孫子開篇《計》就說：「兵者，國之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。故經之以五事，校之以計，而索其情：一曰道，二曰天，三曰地，……道者，令民與上同意，可與之死，可與之生，而不畏危也。」這裡說的「道」就是民意須同。所以，這裡想提醒大家，我們任何行動，無論遊行、文宣、抗議、不合作、投訴、訴訟、甚至勇武衝擊，都要注意「以民心為我心」，不能像林鄭一樣以為自己有初心，就粗心地剛愎自用，離地執行。

以下以元朗為例，或許可以舉一反三思考其他諸如「自衛隊」、其他遊行的安排是否適用。

元朗（包括元天屯）的背景常被輕易地說是黑勢力具結，鄉紳惡霸當道，甚至可以說是官警黑鄉商五角勾結的複雜地區。再怎麼複雜，這個地區相對有內部規則，對許多原居民來說，這麼多年來相安無事。熟悉歷史的朋友也應該知道，鄉民對他們的土地有強烈的保護意識，其中有不少原因。鄉 非 黑，因為不是所有的鄉民是黑社會。黑 非 鄉，因為不是所有的黑社會都是鄉民。不過，元天屯的發展史中，鄉黑的關係很密切，因為以前的黑社會就是反對政府的。明清以降，先是對抗滿清，後來革命也是對抗滿清，乃至英治時期是對抗英政府。香港的黑社會歷史，極度簡化來看，就是一個這種情況，發展至大家較熟悉的「古惑仔」時代，入門黑社會，和投考警察一樣，不外就是一條生活出路而已。回顧元天屯，打著反黑的口號，你覺得當地人能有直觀的理解和共鳴嗎？我若在鄉村長大，我的同堂兄弟就有黑社會，也會有警察。本年六月抗爭前，他們也沒有什麼勾結，各自搵食而已。當然黑社會老大和議會代表等高層人物有沒有勾結一般鄉民管不了，也沒興趣。衝入元天屯反黑，大家是否記得兩百萬人當中，難道沒有鄉民？我敢告訴你，有很多（因為元天屯是人口最密集的地區）。

721、722官黑勾結，警察袖手這筆帳找誰算？鄉民？仔細看看，721被打的就是住在元天屯的人啊！當中沒有鄉民嗎？722黑社會表示下午四點有活動，結過下午兩點鋪子就開始打烊，傍晚街道死寂如2003年SARS一般。元朗的地產商、有物業的百姓、店舖生意受損，這是肯定的，而且才剛開始。727強行遊行，大家覺得店舖能像中上環旺角一樣繼續營業嗎？他們敢嗎？727遊行求追的公義，要商店買單？我和幾位的士司機交談，722當日下午兩點，不少司機就決定不入元朗了，在他們的通訊網中也可以聽到這些信息。此外，好幾位司機還向我訴說，他們很支持撤回惡法，也準備浩會有生意上的損失。不過生意有些跌了3成，有些跌了7成（看看主要接什麼生意，有些是接往來口岸機場的，有些主要在某範圍逗），而車租不減，因為車行是龐大的組織。商店的小生意也一樣。他們本來就面對無以復加的租金，大財團大公司的侵略。抗議元朗721暴力，要小心不要落入藍絲話柄，說抗爭破壞民生，要百姓埋單。這些都促使民心流失，不可不察，因此，還是那一句：以民心為我心！

抗爭運動，大家要注意自己的影響力。影響力大的人推動任何活動前，要考慮後果可能是信任你的人用性命和前途去承擔。（如，我是教師。雖知學生上課不一定專心聽我鵝，但我還是要注意不可以輕易叫他們犯險。要犯險，必須我先去。）最好經過大家商議，自然產生共識。最好明確提醒所有人不要忘記五大訴求，不要偏離目標。活動的推行，盡量考慮與目標的是否相符，更要記得不可離地操作。若覺有誤，當從善如流，不怕懸崖勒馬，因為我們不是林鄭，我們有真勇氣。我們的理想的「我們」包括的是全香港人，我們的抗爭必須以民心為我心。

最後，重複重點：（1）以民心為我心（2）勿忘五大訴求（3）小心奸計（4）公平處事（5）兼聽則明。

戰士啊！以民心為我心

勿分化、勿捉鬼、不篤灰、不抹黑、不割蓆
大家最後決定如何，小弟都阻止唔到，但必定支持並保護各位追求自由嘅兄弟！